馬雲旗下《南華早報》: 中國應向特朗普低頭認輸

中美貿易戰持續發酵，各界分析人士都在關注其發展前景。有分析指出，中國應該向美國認輸，以減少在貿易戰中的損失。

《南華早報》8月10日刊發題為《中國應該向特朗普認輸以減少在貿易戰的損失》的文章稱，北京針對關稅的針鋒相對的報復戰略顯然已經失敗。事實上，這一戰略使衝突升級。公平地說，即使中國沒有進行報復，美國也有可能使衝突升級，但無論如何，中國的戰略都沒有奏效。北京幾乎接近關稅報復極限。

此外，北京與歐盟及其他國家聯合起來對抗美國關稅的策略似乎也未奏效。觀察人士擔心中國正在被拋棄且被包圍。

這在中國國內引發激烈爭論。學術界智庫及金融界人士擔心中國的政策方向。

文章稱，中國釋放建立新秩序以替代現有的國際秩序的信號是不合適，或者說至少是為時過早的。中國還遠未做好准備與美國進行經濟對抗，因為中國更多地依賴美國的需求。如果采取強硬立場，中國只會傷害自己。相反，中國應該更加關注自身的發展和國內經濟的改革。

文章認為，幾個月前，當北京提出針鋒相對的報復戰略時，有可能存在誤判，或是低估了特朗普對貿易政策的決心，或者是因為它低估了華盛頓機構反華情緒的崛起。

到目前為止，北京的每個人都應該知道這種情況有多麼艱難。最終，北京仍將不得不像歐洲、日本和墨西哥所做的一樣，說服美國回到談判桌。

不過，路透社8月7日發表文章稱，中國對美國不再有什麼真正的需求——不是美國的產品，更不是美國的理念。當遭到挫敗時，中國已經表明它能夠獨立思考。

《南華早報》也指出，華盛頓要想贏得與中國的貿易戰，或者哪怕是達成一些雙方都滿意的結論，就必須了解它將面臨的力量。美國越是試圖阻止他們，中國人就越有可能提出自己的解決辦法。

我偶像馬雲 心水清

發酵 麵包食譜嚟

舉報反共報章

我地贏國只會勝不會敗

2025 好波!

多謝贏國! 支持贏國!

面子緊要
支持中國企硬

等睇紅底01話要打到底

下個抄家對象確定

支持, 戰至我黨最後一蚊美金. 官員帶頭支持國家全面抗戰

堅持寸步不讓
犯我者雖遠必誅

反了反了

乜撚嘢係
美國越是試圖阻止他們，中國人就越有可能提出自己的解決辦法。
咁支那咁有解決辦法，又點鳩解要驚美帝又係支那或成最大贏家D frd???

輸什麼 你們中國有的是13 億人民的力量

呢啲垃圾商狗只會著眼自己利益，心入面邊有祖國

中国是駡不到的

想要贏就要學識點樣輸

G報話打贏咗添啦

去到後面又黎
中國次次口猛 拳軟

竟然誤導民眾話中國會輸？ 中國只會成為最後贏家